\section {Dictionnaire des données}

\begin{description}
	
	\item [AllerVersPosition]\el
	Envoi du robot à une position donnée.

	\item [AllerVersStation]\el
	Envoi du robot à la station (pour se charger et vider les déchets).
	\item [alpha]\el
	Angle d'orientation du Tazer, réel, [0,90]

	\item [angle1]\el
	Coordonnée sphérique d'orientation du laser, réel, [0,90].

	\item [angle2]\el
	ALIAS angle1.

	\item [Appuyer]\el
	L'interrupteur a été actionné.

	\item [Arrive]\el
	Le robot balayeur est arrivé à sa destination.

	\item [Balayage]\el
	Nettoyer les cadavres au sol.

	\item [balx]\el
	Cordonnée $X$ du cadavre au sol, réel, [0,50], mètres.

	\item [baly]\el
	Cordonnée $Y$ du cadavre au sol, réel, [0,50], mètres.

	\item [BatterieChargee]\el
	La batterie du robot balayeur est chargée.

	\item [BatterieFaible]\el
	Niveau de batterie faible du robot balayeur.

	\item [batterieRobot]\el
	Niveau de charge de la batterie du robot balayeur, réel, [0,100].

	\item [chargeTazer]\el
	Potentiel vérifié entre les électrodes du Tazer, réel, [0,1000], Volts.

	\item [ChargeTerminee]\el
	Le Tazer est chargé.

	\item [CiblePulverise]\el
	La cible a été pulvérisée.

	\item [CibleTaze]\el
	La cible a été neutralisée.

	\item [compteur]\el
	Compteur du timer, entier, [0,5000].

	\item [cTempsMax]\el
	Temps fixe passé pour repositionner le Tazer : 1,2 secondes.

	\item [DebutTir]\el
	Initialiser le faisceau de laser.

	\item [DechetVide]\el
	ALIAS FinVidage.

	\item [Depassement]\el
	Valeur d'horloge supérieure au seuil.

	\item [deltaV]\el
	Potentiel appliqué entre les électrodes du Tazer, réel, [0,1000], Volts.

	\item [FinBalayage]\el
	Les cadavres ont été enlevé du sol.

	\item [FinRamassage]\el
	Le cadavre a été ramassé.

	\item [FinTir]\el
	Terminer le tir du laser.

	\item [FinVidage]\el
	Le robot a vidé son compartiment.

	\item [h]\el
	Hauteur de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,2], mètres.

	\item [l]\el
	Largeur de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,5], mètres.

	\item [LaserOriente]\el
	ALIAS Oriente.

	\item [laserX]\el
	Cordonnée $X$ du centre de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,50], mètres.

	\item [laserY]\el
	Cordonnée $Y$ du centre de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,50], mètres.

	\item [laserZ]\el
	Cordonnée $Z$ du centre de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,5], mètres.

	\item [ObjetAuSol]\el
	Objet au sol détecté.

	\item [ObjetAuSolDetecte]\el
	ALIAS ObjetAuSol.

	\item [ObjetDetecte]\el
	Objet détecté.

	\item [ObjetVolant]\el
	Objet volant détecté.

	\item [ObjetVolantDetecte]\el
	ALIAS ObjetVolant.

	\item [Oriente]\el
	Le laser est orienté.

	\item [Orienter]\el
	Orienter le laser.

	\item [poids]\el
	Différence de potentiel détectée par le capteur piézoélectrique, cela correspond indirectement au poids de la cible, réel, [0,5], Volts.

	\item [puissance]\el
	Puissance du laser, réel, [0,500], Watts.

	\item [puissanceCourante]\el
	ALIAS puissance.

	\item [puissanceInitiale]\el
	ALIAS puissance.

	\item [puissanceNecessaire]\el
	ALIAS puissance.

	\item [cPuissanceNulle]\el
	Puissance initiale : 0W.

	\item [Pulveriser]\el
	Pulvériser la cible détectée

	\item [RamassageFinir]\el
	ALIAS FinRamassage.

	\item [Ramasser]\el
	Ramasser le déchet (cadavre de la victime).

	\item [RamasserDechet]\el
	ALIAS Ramasser.

	\item [Rembobine]\el
	Le Tazer a été rembobiné.

	\item [Remboniner]\el
	Rembobiner le Tazer.

	\item [robotX]\el
	Cordonnée $X$ du robot balayeur, réel, [0,50], mètres.

	\item [robotY]\el
	Cordonnée $Y$ du robot balayeur, réel, [0,50], mètres.

	\item [solX]\el
	Cordonnée $X$ de la cible détectée au sol, réel, [0,50], mètres.

	\item [solY]\el
	Cordonnée $Y$ de la cible détectée au sol, réel, [0,50], mètres.

	\item [StartTimer]\el
	Initialiser le timer.

	\item [T]\el
	Température de la source de chaleur détectée, réel, [-20,50], degrés Celsius.

	\item [Tazer]\el
	Tazeriser la cible détectée.

	\item [TazerDecharge]\el
	Le Tazer est déchargé.

	\item [TazerRembobine]\el
	ALIAS Rembobine.

	\item [tempsMax]\el
	Temps maximal pour le timeout du timer, réel, [0,5000], milisecondes.

	\item [tensionD]\el
	Tension de la roue droite du robot balayeur, réel, [-5,5], Volts.

	\item [tensionG]\el
	Tension de la roue gauche du robot balayeur, réel, [-5,5], Volts.

	\item [TimeOut]\el
	Temps dépassé.

	\item [Tirer]\el
	Tirer le Tazer vers la cible	.

	\item [TirerTazer]\el
	ALIAS Tirer.

	\item [type]\el
	Type d'insecte volant détecté, entier, [1,3].

	\item [Vider]\el
	Vider les déchet du compartiment du robot.

	\item [ViderDechet]\el
	ALIAS Vider.

	\item [x]\el
	Cordonnée $X$ du centre de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,50], mètres.	

	\item [X0]\el
	Initialisation du timer : 0.

	\item [XAtteint]\el
	Position $X$ de la cible atteinte par le robot.

	\item [Xi]\el
	Variable d'appoint au timer, entier, [0,5000].

	\item [Xj]\el
	ALIAS $Xi$.

	\item [y]\el
	Cordonnée $Y$ du centre de l'image de la source de chaleur ciblé détecté, réel, [0,50], mètres.

	\item [YAtteint]\el
	Position $Y$ de la cible atteinte par le robot.

	\item [z]\el
	Cordonnée $Z$ du centre de l'image de la source de chaleur cible détectée, réel, [0,50], mètres.

\end{description}

\vfill
\pagebreak
